\chapter{Richtliniendemonstration}
\label{sec:principle-demonstration}

\section*{Einleitung}

In Kapitel \ref{sec:analyse-der-aufgabenstellung}, Abschnitt ``\nameref{sec:architekturrichtlinien}'' ging das Projektteam auf die in der \nameref{sec:aufgabenstellung} vorgestellten Architekturrichtlinien und Prinzipien ein.

Als Ergebnis dieser Analyse entstand die unter Punkt \ref{sec:how-to-show-principles} vorgestellte, konsolidierte Liste mit Architekturrichtlinien.

Das vorliegende Kapitel soll aufzeigen, wie und insbesondere wo eine jeweilige Architekturrichtlinie in der entwickelten Beispielapplikation demonstriert werden konnte.

Dabei wird zuerst verifiziert, ob die potentielle Demonstrationsstelle aus Tabelle \ref{fig:how-to-show-principles-matrix} wie erwartet umgesetzt werden konnte.
Anschliessend wird das konkret zur Richtlinie entstandene Beispiel näher analysiert und erklärt.

Am Ende dieses Kapitels wird bewertet, wie gut die jeweiligen Richtlinien an der Beispielapplikation demonstriert werden konnten.

\newpage
\section{Übersicht}

Die Tabelle \ref{tab:overview-principle-demonstration} bietet eine Übersicht über die Analyse aller in Abschnitt \ref{sec:how-to-show-principles} ``\nameref{sec:how-to-show-principles}'' definierten Richtlinien.


Die Spalte ``Nutzen'' zeigt die Meinung des Projektteams bezüglich der nützlichkeit der Richtlinie und kann dabei die Ausprägungen ``Positiv'', ``Neutral'' oder ``Negativ'' haben.
Die Spalten ``Demonstriert'' und ``Bemerkung'' zeigen für die Beispielapplikation ``Roomies'', ob dies implementiert werden konnte und allfällige Bemerkungen dazu.

\begin{figure}[H]
	\begin{table}[H]
		\tablestyle
		\tablealtcolored
		\begin{tabularx}{\textwidth}{l c c X}
			\tableheadcolor
				\tablehead Richtlinie &
				\tablehead\rotatebox{90}{Nutzen} &
				\tablehead\rotatebox{90}{Demonstriert\hspace{3mm}} &
				\tablehead Bemerkung
				\tabularnewline
			\tablebody
				\nameref{sec:principle-rp1-rest} & \faMeh & \faOk & Versionierung und Caching fehlt \tabularnewline
				\nameref{sec:principle-rp2-application-logic} & \faSmile & \faOk & \tabularnewline
				\nameref{sec:principle-rp3-http} & \faSmile & \faOk & \tabularnewline
				\nameref{sec:principle-rp4-link} & \faSmile & \faOk & \tabularnewline
				\nameref{sec:principle-rp5-non-browser} & \faSmile & \faOk & Aufgrund Facebook Login ist die Verwendung ohne Browser schwierig. \tabularnewline
				\nameref{sec:principle-rp6-should-formats} & \faSmile & \faOk & \tabularnewline
				\nameref{sec:principle-rp7-auth} & \faSmile & \faExclamation & \emph{HTTP Basic Authentication over SSL} nicht umgesetzt\tabularnewline
				\nameref{sec:principle-rp8-cookies} & \faSmile & \faOk & \tabularnewline
				\nameref{sec:principle-rp9-session} & \faMeh & \faOk & \tabularnewline
				\nameref{sec:principle-rp10-browser-controls} & \faSmile & \faOk & \tabularnewline
				\nameref{sec:principle-rp11-posh} & \faSmile & \faOk & \tabularnewline
				\nameref{sec:principle-rp12-accessibility} & \faMeh & \faOk & \tabularnewline
				\nameref{sec:principle-rp13-progressive-enhancement} & \faSmile & \faOk & \tabularnewline
				\nameref{sec:principle-rp14-unobtrusive-javascript} & \faSmile & \faOk & Funktionalität bleibt ohne JavaScript erhalten\tabularnewline
				\nameref{sec:principle-rp15-no-duplication} & \faSmile & \faOk & Gemeinsame Codebasis für Client \& Server\tabularnewline
				\nameref{sec:principle-rp16-know-structure} & \faFrown & \faExclamation & Keine Anwendung unter Berücksichtigung des Prinzips RP14 \tabularnewline
				\nameref{sec:principle-rp17-static-assets} & \faSmile & \faOk & CSS \& View Template Preprocessing\tabularnewline
				\nameref{sec:principle-rp18-history-api} & \faSmile & \faOk & \tabularnewline
			\tableend
		\end{tabularx}
	\end{table}
	\caption{Übersicht Architekturrichtlinienanalyse (1/2)}
	\label{tab:overview-principle-demonstration}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\begin{table}[H]
		\tablestyle
		\tablealtcolored
		\begin{tabularx}{\textwidth}{l c c X}
			\tableheadcolor
				\tablehead Richtlinie &
				\tablehead\rotatebox{90}{Nutzen} &
				\tablehead\rotatebox{90}{Demonstriert\hspace{3mm}} &
				\tablehead Bemerkung
				\tabularnewline
			\tablebody
				\nameref{sec:principle-tp3-eat-your-own-api} & \faSmile & \faOk & Wiederverwendbare API umgesetzt\tabularnewline
				TP4 Separate user identity, sign-up (...) & \faSmile & \faOk & Facebook als Identity-Provider\tabularnewline
				\nameref{sec:principle-tp7-apply-the-web} & \faMeh & \faOk & \tabularnewline
				\nameref{sec:principle-tp8-automate-everything} & \faSmile & \faOk & \gls{CI}, Make\tabularnewline
			\tableend
		\end{tabularx}
	\end{table}
	\caption{Übersicht Architekturrichtlinienanalyse (2/2)}
	\label{tab:overview-principle-demonstration-2}
\end{figure}


\newpage

\input{content/principle-demonstration/principle-rp01}
\input{content/principle-demonstration/principle-rp02}
\input{content/principle-demonstration/principle-rp03}
\input{content/principle-demonstration/principle-rp04}
\input{content/principle-demonstration/principle-rp05}
\input{content/principle-demonstration/principle-rp06}
\input{content/principle-demonstration/principle-rp07}
\input{content/principle-demonstration/principle-rp08}
\input{content/principle-demonstration/principle-rp09}
\input{content/principle-demonstration/principle-rp10}
\input{content/principle-demonstration/principle-rp11}
\input{content/principle-demonstration/principle-rp12}
\input{content/principle-demonstration/principle-rp13}
\input{content/principle-demonstration/principle-rp14}
\input{content/principle-demonstration/principle-rp15}
\input{content/principle-demonstration/principle-rp16}
\input{content/principle-demonstration/principle-rp17}
\input{content/principle-demonstration/principle-rp18}
\input{content/principle-demonstration/principle-tp03}
\input{content/principle-demonstration/principle-tp04}
\input{content/principle-demonstration/principle-tp07}
\input{content/principle-demonstration/principle-tp08}
