\chapter{Analyse der Aufgabenstellung}
\label{sec:analyse-der-aufgabenstellung}

Die Aufgabenstellung hat zum Ziel (siehe Anhang \ref{sec:aufgabenstellung}, ``\nameref{sec:aufgabenstellung}''), Architekturkonzepte anhand einer Beispielapplikation darzustellen und diese in das Modul Internettechnologien zu transferieren. Sie verzichtet dabei bewusst auf funktionale Anforderungen an die zu erstellende Applikation. Weiter werden auch keine spezifischen Technologien zur Umsetzung vorgegeben.

Diese sehr offene Ausgangssituation wird lediglich durch die folgenden Ansprüche eingegrenzt:

\begin{enumerate}
	\item Das Produkt soll unter Verwendung einer oder mehreren Internettechnologien konzipiert und umgesetzt werden.
	\item Der zu erstellende Quellcode soll \emph{State Of The Art} Architekturprinzipien (\cite{ROCA} \& \cite{TilkovSlides}) exemplarisch darstellen und der interessierten Fachperson als auch Studenten der Vorlesung \emph{Internettechnologien} als Anschauungsmaterial dienen können.
\end{enumerate}

Von diesen zwei Leitsätzen ausgehend kann angenommen werden, dass die Demonstration von Architekturprinzipien klar im Vordergrund stehen soll. Da diese Prinzipien aber auch einem lernenden Publikum (Punkt 2) so interessant wie möglich präsentiert werden sollen, ist eine attraktive Verpackung ebenfalls nicht zu vernachlässigen.

Dieses Kapitel beantwortet im weiteren Verlauf dementsprechend folgende Fragen genauer:

\begin{enumerate}
	\item Welche Schritte wurden im Bereich der Entwicklung der Applikationsidee (\nameref{sec:produktentwicklung-einleitung}) durchlaufen? Auf welche Aspekte wurde besonders eingegangen?
	\item Wie werden die vorgegebenen Architekturprinzipien am optimalsten auf eine Beispielapplikation abgebildet?
	\item Wie wurde die Technologie zur Umsetzung der generierten Produktidee ausgewählt und welche Kriterien waren dabei ausschlaggebend?
	\item Kann mit der Evaluierten Technologie ein verwendbarer Prototyp angefertigt und ein ``\gls{ProofOfConcept}'' erbracht werden?
\end{enumerate}

\newpage
\input{content/task-analysis/architectural-principles}

\newpage
\input{content/task-analysis/product-development}

\newpage
\input{content/task-analysis/technology-evaluation}

\newpage
\input{content/task-analysis/proof-of-concept}
