\subsection{Prototyp A: Sails.js}
Sails.js verwendet \gls{Scaffolding} um einerseits ein neues Projekt zu erstellen, andererseits  um verschiedene Komponenten wie Models oder Controllers zu erstellen. Wie im \nameref{sec:erdiagramm} (siehe Kapitel \ref{sec:sad}, Abschnitt \ref{sec:erdiagramm}) beschrieben, werden u.a. ein Task und ein Resident Model (mit entsprechenden Tabellen) benötigt.

Um das \gls{ORM} ``Waterline'' \cite{Waterline} zu testen, wurden diese beiden Models implementiert. Das Task-Model sieht so aus wie im Quelltext \ref{lst:sailsTaskModel} gezeigt.

\begin{lstlisting}[language=JavaScript, caption=Task Model in Sails.js, label=lst:sailsTaskModel]
var Task = {
	attributes: {
		name: "string"
		, description: "string"
		, points: "int"
		, userId: "int"
		, communityId: "int"
	}
};
module.exports = Task;
\end{lstlisting}

Mit der Definition eines Models wird automatisch eine \gls{REST}-API für dieses erstellt.

Damit lassen sich einerseits CRUD-Operationen direkt über HTTP ausführen, andererseits existiert auch die Möglichkeit, Models direkt über einen offenen \gls{Websocket} zu verwenden.

Dieses Feature macht Sails.js sehr nützlich für \gls{Realtime}-Applikationen.

Um eine effektive HTML-Seite darstellen zu können wird ein Controller sowie eine View benötigt. Dies wurde im Prototyp für Aufgaben (Tasks) implementiert.

\newpage
\begin{lstlisting}[language=JavaScript, caption=Task Controller in Sails.js, label=lst:sailsjstaskcontroller, escapeinside={@}{@}]
function findTaskAndUser(id, next) {
	Task.find(id).done(function(err, task) {
		@\label{lst:sailsjstaskcontroller_userfind}@User.find(task.userId).done(function(err, user) {
			next(task, user);
		});
	});
}

function renderResponse(req, res, response) {
	if (req.acceptJson) {
		res.json(response);
	} else if(req.isAjax && req.param('partial')) {
		response['layout'] = false;
		res.view(response);
	} else {
		res.view(response);
	}
}

var TaskController = {
	get: function(req, res) {
		@\label{lst:sailsjstaskcontroller_idparam}@var id = req.param('id');
		findTaskAndUser(id, function(task, user) {
			var response = {
				'task': task,
				'user': user,
				'title': task.name
			};
			renderResponse(req, res, response);
		});
	}
};
module.exports = TaskController;
\end{lstlisting}

In diesem Controller wird ein Task aufgrund des GET-Parameters ``id'' (Zeile \ref{lst:sailsjstaskcontroller_idparam}) geladen. Das Code-Stück zeigt die grosse Schwäche des ORMs Waterline \cite{Waterline}. In anderem ORMs könnte man auf dem ``task''-Objekt direkt ``.user'' aufrufen. Dies geht bei Waterline nicht und man muss den Umweg über ``User.find()'' (Zeile \ref{lst:sailsjstaskcontroller_userfind}) gehen.

Bei einem ausgereiften ORM würden solche Methoden wegen der Definition von Relationen direkt zur Verfügung stehen.

Der Controller verwendet das folgende Template, um HTML-Markup zu rendern:

\begin{lstlisting}[language=HTML, caption=Task Template]
<div id="task-display">
	<h1>Task: <%= task.name %></h1>
	<ul>
		<li>Points: <%= task.points %></li>
		<li>Created At: <%= task.createdAt %></li>
	</ul>
	<h2>User: <%= user.name %></h2>
	<ul>
		<li>Created At: <%= user.createdAt %></li>
	</ul>
</div>
<a href="#" id="reload">Reload!</a>
<script>
	$('#reload').on('click', function() {
		$.ajax('/task/get/?id=<%= task.id %>&partial=true', {
			success: function(response) {
				var $response = $('<div class="body-mock">' + response + '</div>');
				html = $response.find('#task-display');
				$('#task-display').replaceWith(html);
			}
		});
	});
</script>
\end{lstlisting}

Mit dem Skript am Ende des Task Templates wird aufgezeigt, wie man ohne Neuladen der Seite direkt das DOM ersetzen kann. Dies ist aber Framework-unabhängig.

\subsubsection*{Schlussfolgerung}

Wie bereits angemerkt, ist das ORM von Sails.js nicht ausgereift. Weder Assoziationen zwischen Models \cite{SailsjsModelAssociations} noch das setzen von Indizes ist möglich.

Für das Resident-Model ist es u.A. auch nötig, Facebook IDs zu speichern. Diese sind 64 Bit gross und wegen mangelhafter Unterstützung des ORMs wäre das gar nicht möglich.

Nebst dem ORM ist auch das Framework und die zugehörige Dokumentation wenig umfangreich. Die Community war zum Zeitpunkt der Evaluation (siehe Anhang \ref{sec:appendix-technology-evaluation} zur \nameref{sec:appendix-technology-evaluation}) sehr klein. Die Fakten deuten darauf hin, dass \emph{Sails.js} für die konkrete Beispielapplikation eher ungeeignet ist.