\section{Implementations-Sicht}


\subsection{Rendering des User Interfaces und Event-Behandlung}
Durch die Verwendung von \emph{barefoot} \cite{Barefoot} kann die komplette Beispielapplikation sowohl eigenständig auf dem Server gerendert werden, als auch als moderne JavaScript Applikation im Browser des Endbenutzers ausgeführt werden. Aus diesem Grund zeigen die folgenden zwei Abschnitte jeweils ein separates Sequenzdiagramm: Eines für das Event-Handling auf dem Client und eines für den Rendering-Vorgang auf dem Server.

Grundlegende Unterschiede gibt es hierbei lediglich beim Zugriff auf den \emph{APIAdapter}. Auf dem Server werden diese direkt lokal behandelt, im Client-Browser wird die entsprechende API-Abfrage über einen HTTP REST Request übertragen.

\subsubsection*{Server}
Beim initialen Aufruf der Beispielapplikation werden die kompletten Inhalte des User Interfaces auf dem Server gem. dem Diagramm \ref{dig:serverrendering} gerendert. Sollte der Client-Browser zudem JavaScript deaktiviert haben oder nicht unterstützen, so werden auch nachfolgende Requests nach dem gleichen Schema verarbeitet und gerendert.

\input{content/sad/diagrams/sequence-serverrendering}

\subsubsection*{Client}
Das Sequenzdiagramm \ref{dig:clientrendering} zeigt den Kontrollfluss nachdem der Benutzer im Browser auf einen Eintrag im Navigationsmenü geklickt hat.

Es gilt zu beachten dass die Aufrufe auf den \emph{APIAdapter} nicht lokal verarbeitet werden sondern direkt auf dem Server.

\input{content/sad/diagrams/sequence-clientrendering}


\subsection{APIAdapter}
Wie bereits erwähnt kann der \emph{APIAdapter} auf dem Server sowohl mit server-lokalen Requests als auch mit HTTP REST Anfragen umgehen.

Das Diagramm \ref{dig:apiAdapter} verdeutlicht die Abläufe im innern des Adapters für den jeweiligen Anfragemodus.

Hinter dem Element \emph{Controllers} stehen neben dem eigentlichen Controller zusätzlich diverse Sicherheitspolicies und Validatoren, welche eingehende Requests prüfen und ggf. abweisen können, bevor sie zur eigentlichen Geschäftslogik gelangen.

\input{content/sad/diagrams/sequence-apiadapter}


\subsection{Quellcode Organisation}
Auch für Applikationen für Node.JS ist üblich (\cite{TJH_ComponentStructure}, \cite{IZS_ComponentStructure}), den Quellcode soweit wie möglich in mehr oder weniger komplett eigenständige Komponenten zu unterteilen.

Ein gutes Beispiel hierfür sind die Vielzahl an verfügbaren Modulen welche über den Komponentenmanager NPM \cite{NPM} installierbar sind. Selbst Bibliotheken mit minimalem Umfang werden und sollten als eigene Module gekappselt werden.

Die Beispielapplikation ``Roomies'' verwendet selber auch mehrere Komponenten aus NPM \cite{NPM} und ist selber auch in
Komponenten unterteilt. Dies veranschaulicht die Code-Struktur \ref{verb:roomiesCodeStruktur}.

\newpage
\subsubsection*{Code-Struktur}

Listing \ref{verb:roomiesCodeStruktur} zeigt die Struktur der Beispielapplikation auf.

\begin{figure}[ht!]
	\begin{verbatim}
src
├── server
│   ├── api
│   │   ├── community
│   │   └── ...
│   ├── middleware
│   │   └── ...
│   ├── public
│   │   └── ...
│   └── sass
│   └── barefootFactory.js
└── shared
    ├── collections
    ├── locales
    ├── models
    ├── templates
    │   ├── community
    │   └── ...
    └── views
        ├── community
        └── ...
└── app.js
	\end{verbatim}
	\caption{Code-Struktur Beispielapplikation}
	\label{verb:roomiesCodeStruktur}
\end{figure}

Jede Komponente mit JavaScript-Code kann mittels einem ``require()''-Befehl eingebunden werden. Zu diesem Zweck wird jeweils nur der Ordnername angegeben. Der Befehl wird dann automatisch die ``index.js''-Datei laden.


\begin{lstlisting}[language=JavaScript, caption=Einbindung der Community-Komponente, float=ht!]
// Requires actually src/server/api/community/index.js:
// Found in src/server/api/index.js
var setupCommunityApi = require('./community');
\end{lstlisting}

Im folgenden werden die beiden wichtigsten Startpunkte der Applikation erklärt.

\subsubsection*{barefootFactory.js}
Die ``barefoot''-Factory \cite{barefootFactoryjs} ist verantwortlich für das Setup der Server-Seite der Applikation.
Unter anderem werden folgende wichtige Konfigurationen vorgenommen:
\begin{itemize}
	\item{JavaScript Dateien, die am Client geschickt werden sollen}
	\item{API-Adapter eingerichtet}
	\item{Express.js \cite{Expressjs} Middleware geladen}
	\item{Express.js \cite{Expressjs} HTTP Server gestartet}
	\item{Server Request Context (u.a. das Model für den eingeloggten Benutzer) eingerichtet}
\end{itemize}

Diese Informationen werden ``barefoot'' \cite{Barefoot} mitgegeben, damit das Framework weiss, was zu starten ist.

\subsubsection*{app.js}
Die Datei ``app.js'' \cite{appjs} ist der Startpunkt der Applikation.
Darin wird u.a. die ``barefootFactory'' instanziert und der ``DataStore'' initialisiert. Der ``DataStore'' ist verantwortlich, dass sowohl Client und Server die gleichen Models zur Verfügung haben und darüber kommunizieren können.
